%DEVs: Validite FO
%LECONs: 916 (logique propositionnelle); 914 (decidabilite)
Nous allons maintenant présenter trois problème de décision légitime lorsque nous étudions une logique: le problème de la satisfiabilité, de la validité et du model checking. Nous rappelons également leur complexité (si elle existe).

\begin{definition}
	Une formule (close) $\varphi$ est satisfiable s'il existe un modèle $\mathcal{M}$ tel que $\mathcal{M}, v \models \varphi$.
\end{definition}

\begin{definition}
	Une formule (close) $\varphi$ est valide (ou tautologique) si pour tout modèle $\mathcal{M}$, $\mathcal{M}, v \models \varphi$.
\end{definition}

\begin{definition}
	On définit le problème \textsc{SAT} sur les formules d'une logique.
	
	\begin{tabular}{rl}
		\emph{Problème}: & \textsc{SAT} \\
		\textbf{entrée}: & $\phi$ une formule (close) \\
		\textbf{sortie}: & Oui si $\phi$ est satisfiable; non sinon \\
	\end{tabular}
\end{definition}

\begin{definition}
	On définit le problème \textsc{Valide} sur les formules d'une logique.
	
	\begin{tabular}{rl}
		\emph{Problème}: & \textsc{Valide} \\
		\textbf{entrée}: & $\phi$ une formule (close) \\
		\textbf{sortie}: & Oui si $\phi$ est valide; non sinon \\
	\end{tabular}
\end{definition}

\begin{definition}
	On définit le problème \textsc{Model-Checking} sur les formules d'une logique.
	
	\begin{tabular}{rl}
		\emph{Problème}: & \textsc{Model-Checking} \\
		\textbf{entrée}: & $\phi$ une formule (close), $\mathcal{M}$ un modèle fini \\
		\textbf{sortie}: & Oui si $\mathcal{M} \models \phi$; non sinon \\
	\end{tabular}
\end{definition}

\noindent Présentons quelques résultats sur ces problèmes de décisions.

\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	Problème & Propositionnelle & FO \\
	\hline
	\textsc{SAT} & NP-complet (Cook) & Indécidable  \\
	\textsc{Valide} & NP-complet &  Indécidable \\
	\textsc{Model-Checking} & P & PSPACE-complet \\
	\hline
\end{tabular}